---
title: 丁芝侠
date: 2017-07-01 01:00:00
tags: 
- 研究团队
- 测试
categories: 
keywords: 
description: 
photos: [
  ["/images/banner.jpg"]
] 
---

<p align="center">研究团队</p>

<!--more-->

![avatar](../images/people/dzx.png)

**职称**：特聘教授

**电子邮件**：17070401@wit.edu.cn

**个人简历**

电气信息学院“复杂系统与智能控制”团队负责人，中国自动化学会分数阶系统与控制专业专业委员会委员，湖北省人才计划入选者。2017年7月毕业于华中科技大学，获系统分析与集成专业博士学位。曾获武汉工程大学青年岗位能手。

在不连续系统方面，针对间歇控制开展研究，作为“石化管路气体泄漏自动检测方法与智能控制技术产业应用”项目的主要部分，“面向石化产品气体多点泄漏检测的分数阶复杂网络系统建模与间歇控制设计”成果获中国自动化学会科技进步二等奖（排名第三）。近五年主持国家自然科学基金面上项目1项、青年基金项目1项，湖北省重点实验室开放基金项目1项，作为核心成员参与国家自然科学基金项目，横向项目等多项课题。在国内外国际权威期刊发表论文20余篇，他引200余次。

**研究方向**

- 分数阶神经网络动力学分析与应用
- 忆阻神经形态系统
- 深度学习与类脑智能

